武漢肺炎有感-關於慾望

中國人食野味食到全國人鬧恐慌，呢件事由03年沙士已經發生過，你禁佢食野味，禁得哂咩？班中國人背脊向天乜都要食，就算你禁佢都搵到地方食架啦。

香港以前禁止賭波，咪有更加多非法賭檔外圍波囉，而家馬會拎埋黎做，多個合法途徑比人賭，又斷到黑社會米路，一家便宜兩家著咪幾好。你一味叫人唔好賭外圍波有鬼用咩。

如果有合法途徑去做某樣野，D人洗乜幫襯非法嘅野。

如果有合法規管妓院，性病咪唔會全國橫行。（妓女嫖客要健康檢查？實行細節呢度唔探討）

如果有合法規管賭博，咪唔洗比黑幫賺錢，賠率公平D，出千少D，捲款潛逃又少D。

如果有合法規管野味店，由捕獲-屠宰-烹調都衛生嘅話咪唔會有武漢肺炎（有都少D) 。

如果有合法吸毒，地下毒品市場咪唔會咁旺盛，接觸高危險性毒品嘅人會少D，毒品格價亦無咁高企。

點解唔合理正視人嘅慾望，而係為佢套上社會道德嘅枷鎖，淨係唔比人食野味，依家咪搞到全國炒哂車囉。當然我唔係係度鼓勵盡情縱慾。

性慾如是
食慾如是
賭慾如是
毒慾如是

中國社會既封建又封閉，唔敢正視慾望，2020年啦，進步下啦。（對比以前老毛年代的確都有少少進步）

Push

老鑫認同 推

Thx

錯誤類比

所有所謂合法規管只要係人治地方就會出事

錯誤類比左法治社會同民主國家嘅政策會喺人治國家work

同時將所有慾望都當做同一樣野
咁殺人嘅慾望呢？
係唔係有啲慾望對社會合作有根本嘅矛盾呢？

真係仲信隻肺炎係因為食野味整出黎？

雖然中國係 好人治 好不堪，但同時佢又進步緊（至少經濟上硬件上），所以野味呢單野我當佢中國實行有50%做到，已可減少50%感染。（理論上，至少肯去做好過唔做，正如反貪工作中國一直有做，成效見仁見智）

殺人慾望方面，我理解為戰鬥慾望，可以由安全博擊運動發洩，而唔洗下下簽生死狀打擂台。（詳見詠春-徐曉冬 嘴炮事件）

如果連環殺手嘅殺人慾望係由心理因素/童年陰影，搵心理醫生解決。

至於好似漫畫JoJo Dio 純粹嘅殺人欲望，我覺得送佢去坐監會比較快。

當然我唔鼓勵盡情縱慾。

我唔係太陰謀論... 如果今次事件係P4 實驗室，咁上次沙士果子貍對比返d咩？

陶傑：中國人是不行的 不要花時間做夢

成個世紀既人都壞既 算鳩數啦

王廣發，神奇地會識用醫愛滋藥物吊命/舒緩病情 & nCoV 俾印度科學家發現有極似愛滋病病毒株 & 要過萬次自然洗牌，先至有該病毒株「洗入」…… 已經講出真相一半 (lab engineered virus)，另一半，只係唔知咩途徑流出。

你咁講王廣發都幾可疑...而且愛滋藥咁貴唔會大規模用黎醫中國人...（人命又唔值錢）

中國人呢一刻未必配有民主，但衛生地食野味我相信佢地做到嘅

更多關於呢篇文嘅回應，印度原論文係幾日前下架，當然陰謀論d 可以話中共壓力所致而令該文下架。唔信中共嘅人我諗會buy呢套理論。

「詳情見大記元-

關於王廣發用愛滋藥試藥嘅事或者可以用呢個解釋。

「一些醫生建議使用抗HIV病毒的藥物洛匹那韋和利托那韋，是基於其蛋白酶抑制活性。此前在SARS時期，香港也曾使用這兩個藥進行臨床試驗。

關於連登巴打整合，反駁病毒為美國人為製造文章詳見，指出而家謠言滿天飛，可信度高嘅謠言通常會摻雜着事實與創作。

「深入淺出–武漢肺炎病毒2019-nCov的基礎知識

- 分享自 LIHKG 討論區」

真相/事實係點，要留返比各位有興趣嘅巴絲持續追蹤（可能追溯到沙士已經開始製造緊生化武器？）

呢條片講病毒源頭主流說法（蝙蝠、蛇，因為野生動物免疫系統弱令病毒超級進化），以及致命病毒樣本存放（好難想像中共會發生化武外洩嘅低級錯誤）

雖然入面reference 都係wiki, 但整理得唔錯

咩叫50%做到
你根本唔明白中國係一樣乜嘢野
我當你有野味店 國家出野味牌
咁蝙蝠仲食唔食得 今次因為佢死好多人
豹貓食唔食得 國家保護動物喎
咁即係最尾都係會有黑市去俾人食呢啲最危險嘅野
普通野味食鹿食兔仔根本唔會出事
個危險因素可以話根本冇減到
只係門面少左你見到
然後呢啲就收埋晒你追查唔到但係都係仲有人食
而且好likely 中國唔會有管治能力去做到全國實施
好似養狗咁 一係要全個城市冇得養
一係就由鳩得佢 因為佢根本冇有效嘅制度做到市場嘅調節機制

反貪係另外一樣野
唔係做或者唔做 係佢一定要做
佢唔打貪根本就拉唔到江派啲針落馬
但係打貪令到谷GDP無利可圖
盈利增長生態打亂左 （本來唔係好 但係起碼你會見到大家悶聲發財有錢收）
打完貪之後GDP咪少左
你話係咪成效
係

但係你睇下個政治結構宜家變成點
政治科學 社會科學唔係科學一樣野拎走
就會就咁呢樣野冇50%
佢會附生好多唔同嘅枝節出黎
習近平就係衰在好似你咁諗
以為改革係中國有用
結果佢改革要打嘅人做左佢敵人
其他人唔想俾佢打都做埋佢敵人

你咪試下開放「毒慾」囉
一個食鴉片食到全國都係東亞病夫嘅國家
一個玩抖音可以玩到痴晒線嘅國家
唔講多 只係大麻合法化嘅話 一定起碼三分一個國家食撚到弱智咁樣
而且邊個去賣？
中國會唔會俾民企外資賣大麻？
呢啲咁有油水嘅位一定係國企收有然係由特權分子負責啦
咁就變撚左中國賣大麻俾自己國民咁撚on9?

你講得出殺人慾望要拉人去坐監
咁點解呀？因為佢錯？但係你又話但可以合法叫雞吸毒，咁咩叫岩咩叫錯？
會破壞社會合作嘅行為其實有好多
而你只係睇得出殺人

講到尾你呢個post只係FF

關於袁國勇教授對於病毒來源自野味（袁國勇應該可信，始終佢講過之前都受壓力，被禁言）

tldr'

文滙

文匯？OMG~
認真後悔浪費咁多時間覆黎嗰鋪士

袁國勇wor ~

真相絕對謊言之間，有十萬八千里continuum！佢係冇認真面對過印度科學家指控

呢篇有記載反駁，同埋篇文下架

「 」

呢篇都係類似，不過唔同網

「

都係覺得中共唔會犯化武洩漏咁低級錯誤

其實因為豬瘟攪到冇豬肉食
變相推動班鬼國人選擇食其他肉

蝙蝠高危ban, 其他國家保護動物細節再傾
果子貍sars ban，理想情況係做到少d人感染，透過食乾淨野味。（實際要100分滿分做唔到啦）

「養狗各城市都有各司各法，廣州有詳細規管

習總唔熟，唔知呢 part 講乜答唔到

掉返轉諗，食鴉片曾經食到懵左嘅國家今日都尚算咸魚翻生，吸食毒品或者參考荷蘭，不過劑量種類再傾。的確係賣返比自己國民，透過適量服食，搶佔地下市場。寧願比錢政府賺都唔益福建幫。類似戒毒所提供美沙酮吸食。

殺人害到人要坐監。非法（隻眼開隻眼閉）叫雞死於性病例如100人，合法叫雞（健康檢查）死於性病50人，咁梗係選擇後者。

破壞社會合作行為嘅例子？

此文當然FF，主要係 concept 理想/理論 講下大方向，並無着墨實行細節，類似中學oral咁？

你有道理